如果平行時空論係正確，咁穿越時間並唔係真係穿越時間

平行時空論話 ：你只係穿越咗去另一個平行時空嘅嗰個時間點，並唔係你本身嘅時空。

但係如果你要穿越「時間」，你嘅速度要快過光速/你喺一啲特定嘅circumstances先得

如果你穿越咗去另一個平行時空，而且你要回到過去嘅話，你嘅速度會快過光速，你去到嗰個平行時空嘅位置基本上唔會係喺同一個星球上面

所以Technically嚟講，你並冇穿越到「時間」，你淨係穿越咗「空間」，你係由時空A去到時空B
但係時間一樣係2019年

就算攞Grandfather Paradox嚟講

你時空B嘅阿爺係生活喺2019年，但係時空A嘅你生活都係喺2019年，並冇任何衝突，(因為你都唔知其他平行時空嘅人同事)

平行時空論應該係否認埋穿越時間嘅可能性

話明係平行時空 我係呢個時空係窮撚毒男 另一邊實係有錢靚仔 先扑暈佢將佢送返去另一邊 我就取代佢個位開心快樂過埋下半生

發達大計

有幾套美劇平行時空，仲有套講咗類似嘅野。
個主角時空逃亡，每集都會跳去唔同時空生活一排，講下某件事發後令佢各有不同。
點解佢要逃亡，係因為被另一個時空嘅自己陷害，做替罪羔羊

咁正

曲解哂

冇睇過 —All You Zombies— (Predestination)?

咩名

題外話，比較現實小小既穿越到未來既方式其實就係冷凍，或者利用強大引力導致自身時間相對較慢，從而進行不可逆轉既時空旅行

相信一定有人已經做緊類似既實驗

Rick and Morty

唔記得咗啦。
大約五年前左右。
我都搵唔翻套劇。

我記得套劇一開始就係有另一個平行世界嘅自己同朋友叫佢地快啲走做開幕，之後追殺佢嘅人就被殺留低咗個跳時空裝置。
之後就開始每一兩集就會跳時空，佢每集都有搵下點解第二個時空嘅佢會變成咁，無論好咗定差咗，佢係某個時空做咗不同嘅決定改變曬佢成個人生。

係某一集就搵到第一集叫佢地逃走嘅另一個自己嘅基地。困咗好多個時空嘅同一個嘅女女集中一齊做性奴。
我都想搵翻套劇